（牙醫/牙科生請入）隻牙咁樣斷係咪冇得救？「多圖」

小弟刷牙嗰陣feel到有隻牙有冤冤哋，仔細觀察咗一下發現左邊第一隻臼齒斷咗一半屋企附近牙醫診所因為疫情唔接case，所以上嚟問下
最好笑係我阿媽都係exac7ly嗰個牙同我一樣咁斷法，佢話我刷牙太大力刷斷咗
Location：

我同手指扯落少少牙肉就清楚啲

平時有少少牙肉cover住所以唔影響嚼嘢，但飲凍嘢就會feel到

最後問下如果要整返預幾錢到唔想20歲頭就冇牙
感激不盡

有啲牙醫診所仲會接case
搵下先啦

好依家個心囉囉攣瞓唔著

利申唔係好識

但就咁睇落去唔算斷呀, 崩左咋麻
補應該補得返
以前讀書我撞斷過隻牙, 真係無左一半, 都補得到, 過左十幾年都無事

喔 濕碎啦 唔係斷左
呢啲學名叫non carious cervical lesion
有機會係你刷牙 太大力刷蝕左
都有機會係食酸野

搵個肯睇既牙醫搞搞佢啦
通常會做返desensitization 或者補返

唔係斷，係刷牙太大力刷蝕咗，如果敏感牙齒的話就咁補返就得

斷一半都得？咁堅

多謝ching心都定一定

唔客氣 緊張自己啲牙都係好事黎

估唔到我老母都識多謝ching

此po已完多謝晒咁多位

遲啲搵牙醫學返正確刷牙方法啦

dental abrasion（刷蝕）
刷牙唔好咁大力 可以補返佢
但力度唔改既話個補粉會好易甩 幾年後可能又要補過
你前一隻都有 只係無咁深啫
通常刷蝕上下左右都有 有深有淺

成日諗住大力就有用，跟住刷親都5min

應該冇得整, 要種牙
我都斷過 不過係中間斷開

咁你都睇到仲有？真係要搵多幾間診所問下接唔接case先

唔好嚇我呀ching

我都想幫屋企人問，佢種完牙一排，用電動刷牙刷到隻種牙冤冤地係咪正常

係咪刷牙力度唔岩，主豬不如轉用電動牙刷

呢d係abrasion(刷蝕)

1)如冇傷到牙神經，可就咁補番

2)如深到牙神經，就做杜牙根加支撐柱(post)

唔好亂剝牙啦，你咁後生，而且真牙好珍寶，剝1隻少1隻，就算剝左種番都冇真牙咁好用

利申牙醫

唔係斷，上面有提到abrasion，唔排除有呢個可能，不過睇相更加似abfraction 即係由磨牙或者clenching 造成

情況好常見，如果無牙齒過敏可以唔理佢，不過要做返個night guard 保護好啲牙

利申：外國牙醫

我今朝已經好小心呵護佢哋啦 睇完醫生先決定轉唔轉牙刷，thx

感謝

我諗唔係磨牙，由細到大都冇依個情況。都似係我刷牙太大力，因為女朋友有問過我點解刷牙咁大力，但係我唔覺大力